[
		 {
	 "question":"सन् २०१५ अगस्ट २७ मा ' युईएफ सर्वश्रेष्ट फुटबलर ' को घोषित भएका छन् ?",
	"optionA":"Cristiano ronaldo",
	"optionB":"Luis suarez",
	"optionC":"Leo messi",
	"optionD":"Karim benzema",
	 "correctAns":"Leo messi"
		 },
		 {
	"question":"पृथ्वीनारयण शाह मिचाखानाका कति औ पुस्तामा गोरखाका राजा भए ?",
	"optionA":"८ औ पुस्तामा",
	"optionB":"५ औ पुस्तामा",
	"optionC":"१० औ पुस्तामा",
	"optionD":"१२ औ पुस्तामा",
	 "correctAns":"१२ औ पुस्तामा"
		 },
		 {
	"question":"बैदिक कालमा प्रमुख बाली हरु के के थिए ?",
	"optionA":"धान र मकै",
	"optionB":"गहु र जौ",
	"optionC":"धान र जौ",
	"optionD":"कोदो र फापर",
	 "correctAns":"गहु र जौ"
		 },
		 {
	"question":"रामशाहको जन्म कहिले भएको थियो ?",
	"optionA":"वि.स.१६४४",
	"optionB":"वि.स.१६४६",
	"optionC":"वि.स.१६५४",
	"optionD":"वि.स.१६५५",
	 "correctAns":"वि.स.१६४६"
		 },
		 {
	"question":"Mona Lisa का चित्रकार को हुन् ?",
	"optionA":"Aristotle",
	"optionB":"Chanakya",
	"optionC":"Leonardo Da Vinci",
	"optionD":"Araniko",
	 "correctAns":"Leonardo Da Vinci"
		 },
		 {
	"question":"Squirrel Royal Palace of Spain कुन समय को बस्तुकला थियो ?",
	"optionA":"आधुनिक युग",
	"optionB":"मध्ये युग",
	"optionC":"कुनै पनि होइन",
	"optionD":"प्राचिन युग",
	 "correctAns":"मध्ये युग"
		 },
		 {
	"question":"The Bible of Communism भनेर कुन पुस्तक लाई चिनिन्छ ?",
	"optionA":"Das Capital",
	"optionB":"Divine Comedy",
	"optionC":"The Social Contract",
	"optionD":"The Politics",
	 "correctAns":"Das Capital"
		 },
		 {
	"question":"अंशुवर्मा पछि राजगद्धिमा आसिन हुने राजा को थिए ?",
	"optionA":"मानदेव",
	"optionB":"जयकामदेव",
	"optionC":"उदयदेव",
	"optionD":"शिवदेव",
	 "correctAns":"उदयदेव"
		 },
		 {
	"question":"नेपाल र भारत बीच प्रथम पारबहन तथा व्यापार सन्धि कहिले भएको थियो?",
	"optionA":"सन् १९४७ नेवेम्बेर ९",
	"optionB":"सन् १९५० जुलाई ३१",
	"optionC":"सन् १९६० सेप्तेम्बेर ११",
	"optionD":"सन् १९५० अगष्ट १",
	 "correctAns":"सन् १९६० सेप्तेम्बेर ११"
		 },
		 {
	"question":"इसाई धर्म ग्रन्थमा बर्णन गरिएका गब्रियेल को थिए ?",
	"optionA":"Jesus Christ का उत्तराधिकारी",
	"optionB":"Father of Jesus Christ",
	"optionC":"देवदुत",
	"optionD":"Christian धर्मका पहिलो गुरु",
	 "correctAns":"देवदुत"
		 },
		 {
	 "question":"लिछ्बिकालमा प्रहरी प्रमुखलाई के भनिन्थ्यो ?",
	"optionA":"दण्डनायक",
	"optionB":"मुलनायक",
	"optionC":"भटनायक",
	"optionD":"धर्माधीकार",
	 "correctAns":"दण्डनायक"
		 },
		 {
	"question":"How many districts were there in Nepal at the time of Bhimsen Thapa?",
	"optionA":"35",
	"optionB":"39",
	"optionC":"30",
	"optionD":"42",
	 "correctAns":"39"
		 },
		 {
	"question":"महिला शिक्षाको सुरुवात कसको पालामा भएको थियो ?",
	"optionA":"Bir Shumsher",
	"optionB":"Bhim Shumsher",
	"optionC":"Chandra Shumsher",
	"optionD":"Dev Shumsher",
	 "correctAns":"Bir Shumsher"
		 },
		 {
	"question":"कालापत्थरमा मन्त्रीपरिषद्को बैठक बस्दा प्रधानमन्त्री को थिए?",
	"optionA":"Madhav Kumar Nepal",
	"optionB":"Baburam Bhattarai",
	"optionC":"Jhalnath Khanal",
	"optionD":"Sushil Koirala",
	 "correctAns":"Madhav Kumar Nepal"
		 },
		 {
	"question":"सेरिज पुरा गर्नुस..!! S,M,T,W,T,F,?",
		"optionA":"T",
		"optionB":"S",
		"optionC":"W",
		"optionD":"M",
		"correctAns":"S"
		 },
		 {
	"question":"Abraham Lincoln ले कहिले रास्ट्रपतिको पदभार ग्रहण गरेका हुन् ?",
	"optionA":"March 18, 1855",
	"optionB":"February 23, 1861",
	"optionC":"April 07, 1864",
	"optionD":"February 01, 1860",
	 "correctAns":"February 23, 1861"
		 },
		 {
	"question":"बहादुर शाहको समयमा नेपालको पस्चीम सिमाना कहासम्म पुगेको थियो ?",
	"optionA":"पर्वत",
	"optionB":"कुमाउ गदवाल",
	"optionC":"पाल्पा",
	"optionD":"स्याङ्जा",
	 "correctAns":"कुमाउ गदवाल"
		 },
		 {
	"question":"How many districts were there in Nepal at the time of Bir Sumsher Ja. Ba. Ra.?",
	"optionA":"39",
	"optionB":"30",
	"optionC":"35",
	"optionD":"42",
	 "correctAns":"35"
		 },
		 {
	"question":"नेपालमा सर्वप्रथम स्थापना भएको पार्टी कुन हो ?",
	"optionA":"मावोबादी",
	"optionB":"नेकपा एमाले",
	"optionC":"नेपाल प्रजातन्त्र परिषद्",
	"optionD":"नेपाल काँग्रेस",
	 "correctAns":"नेपाल प्रजातन्त्र परिषद्"
		 },
		 {
	"question":"कौटिल्यले अर्थशास्त्रको रचना कहिले गरेको मानिन्छ?",
	"optionA":"पहिलो सताब्दीको अन्त्यतिर",
	"optionB":"तेस्रो सताब्दीको अन्त्यतिर",
	"optionC":"दोस्रो सताब्दीको अन्त्यतिर",
	"optionD":"चौथो सताब्दीको अन्त्यतिर",
	 "correctAns":"तेस्रो सताब्दीको अन्त्यतिर"
		 },
		 {
	 "question":"तत्कालिन प्रधानमन्त्री पुष्प कमल दाहालले कुन चाहिँ प्रधान सेनापतिलाई बर्खास्त गर्न खोज्दा आफैले प्रधानमन्त्रीको पद बाट राजिनामा दिनु परेको थियो ?",
	"optionA":"Gaurav Shumsher Ja Ba Ra",
	"optionB":"Pyarjung Thapa",
	"optionC":"Rookmangud Katawal",
	"optionD":"Prajwolla Shumsher J. B. R.",
	 "correctAns":"Rookmangud Katawal"
		 },
		 {
	"question":"सिहदरबारको सिलान्यास कसबाट भएको थियो ?",
	"optionA":"Devsamser",
	"optionB":"Bhimsamser",
	"optionC":"Birsamser",
	"optionD":"Chandrasamser",
	 "correctAns":"Chandrasamser"
		 },
		 {
	"question":"अन्चालाधिस पदलाई कहिले संवैधानिक बनाइएको थियो ?",
	"optionA":"२०२३",
	"optionB":"२०३२",
	"optionC":"२०३५",
	"optionD":"२०१८",
	 "correctAns":"२०२३"
		 },
		 {
	"question":"कानुनको अवज्ञा गर्नुनै राज्य को अस्तितित्वोलाई नै नकार्नु हो' यो भनाइ कसको हो ?",
	"optionA":"Confucius",
	"optionB":"Aristotle",
	"optionC":"Socrates",
	"optionD":"Chanakya",
	 "correctAns":"Socrates"
		 },
		 {
	"question":"नेपालका सार्वप्रथम नेपाली भाषामा पि.एच.डी गर्ने महिला को हुन् ?",
	"optionA":"सुभद्रा गिरी",
	"optionB":"सुभद्रा दाहाल",
	"optionC":"वानीरा गिरी",
	"optionD":"वानीरा दाहाल",
	 "correctAns":"सुभद्रा दाहाल"
		 },
		 {
	"question":"नेपाली सेनामा 'मेजर जनरल' बन्न (सेवा अवधिले) कती वर्ष सम्म कुर्नुपर्ने हुन्छ?",
	"optionA":"20",
	"optionB":"30",
	"optionC":"25",
	"optionD":"35",
	 "correctAns":"35"
		 },
		 {
	"question":"सुकरात केहि समय कुन पेसामा संग्लग्न थिए ?",
	"optionA":"प्रहरी",
	"optionB":"नाट्यकर्मी",
	"optionC":"सैनिक",
	"optionD":"मूर्तिकार",
	 "correctAns":"सैनिक"
		 },
		 {
	"question":"गान्धी व्यावसायीक कामको लागि दक्षिण अफ्रीका कहिले गएका थिय ?",
	"optionA":"सन् १८७०",
	"optionB":"सन् १७९०",
	"optionC":"सन् १८९४",
	"optionD":"सन् १८९९",
	 "correctAns":"सन् १८९४"
		 },
		 {
	"question":"राजनैतिक दलले कम्तिमा कति वर्षमा दलका पदाधीकारीहरुको निर्वाचन गर्नुपर्दछ ?",
	"optionA":"७",
	"optionB":"५",
	"optionC":"६",
	"optionD":"४",
	 "correctAns":"५"
		 },
		 {
	"question":"कौटिल्यको अर्थशास्त्रमा अर्थशास्त्रको परिचय परिचयको साथै दिईएका कुन बिषयमा गहन बिबेचना गरिएको थियो?",
	"optionA":"सबै उत्तर ठिक छन्",
	"optionB":"राज्य",
	"optionC":"दण्डनीति र न्याय व्यवस्था",
	"optionD":"अन्तरराज्य व्यवस्था",
	 "correctAns":"सबै उत्तर ठिक छन्"
		 }
]